[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-984854ac})
# hostprototype.create

[comment]: # ({/new-984854ac})

[comment]: # ({new-3ddb6b5d})
### Описание

`объект hostprototype.create(объект/массив ПрототипыУзловсети)`

Этот метод позволяет создавать новые прототипы узлов сети.

[comment]: # ({/new-3ddb6b5d})

[comment]: # ({new-c4127cc1})
### Параметры

`(объект/массив)` Создаваемые прототипы узлов сети.

В дополнение к [стандартным свойствам прототипа узлов
сети](object#прототип_узлов_сети), этот метод принимает следующие
параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**groupLinks**<br>(требуется)|массив|Соединения с группами создаваемые для прототипа узлов сети.|
|**ruleid**<br>(требуется)|строка|ID правила LLD, которому принадлежит прототип узлов сети.|
|groupPrototypes|массив|Прототипы групп создаваемые для прототипа узлов сети.|
|inventory|объект|Свойства данных инвентаризации прототипа узлов сети.|
|templates|объект/массив|Шаблоны, к которым необходимо присоединить прототипы узлов сети.<br><br>Шаблоны должны иметь заданное свойство `templateid`.|

[comment]: # ({/new-c4127cc1})

[comment]: # ({new-b9613119})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID созданных прототипов
узлов сети под свойством `hostids`. орядок возвращаемых ID совпадает с
порядком переданных прототипов узлов сети.

[comment]: # ({/new-b9613119})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-0ce023ac})
#### Создание прототипа узлов сети

Создание прототипа узлов сети "{\#VM.NAME}" в LLD правиле "23542" с
прототипом группы "{\#HV.NAME}". Соединение его с группой узлов сети
"2".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "hostprototype.create",
    "params": {
        "host": "{#VM.NAME}",
        "ruleid": "23542",
        "groupLinks": [
            {
                "groupid": "2"
            }
        ],
        "groupPrototypes": [
            {
                "name": "{#HV.NAME}"
            }
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "hostids": [
            "10103"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-0ce023ac})

[comment]: # ({new-c4a38bf3})
### Смотрите также

-   [Соединение с группой](object#соединение_с_группой)
-   [Прототип групп](object#прототип_групп)
-   [Данные инвентаризации прототипа узлов
    сети](object#данные_инвентаризации_прототипа_узлов_сети)

[comment]: # ({/new-c4a38bf3})

[comment]: # ({new-4d10a354})
### Исходный код

CHostPrototype::create() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CHostPrototype.php*.

[comment]: # ({/new-4d10a354})
